【異能】我是名可以偷竊一切的流浪漢

各位好，第一次在這裡出文，希望各位看得開心，亦當練練文筆，覺得好看的話可以送我一個正評，謝謝。

推

嗯

河門市。

橫街之下烈日當空，蟬也熱得鳴鳴地叫。

路人巴不得加快腳步前往空調所在處，要不就找個地方買根冰棒，喝杯冰咖啡，總好比在汽水機前彎腰探摸甚久的一位少年好。少年毫不介意讓背部承受毒辣的陽光，而姿勢已維持了好幾分鐘。

「喂...前面那小子，在機底下摸來摸去的做什麼？不是買汽水就別擋住我們啊.......」後面排隊的男人，感到不耐煩。

該名少年身材瘦弱、衣服破舊，頭髮像數年沒刷洗過，所以後面那男人也不敢太靠近他，只管喊他快一點。

良久，少年終於像找到了什麼一樣，精神為之一振！高興地把手抽出來，並高舉撿到之物。

「哈哈哈，找到了！總算找到了！」少年的表情極是快樂。

「什...什...麼鬼...」後面排隊的人，都被少年手上之物驚訝到了：「汽...汽水蓋！？你他媽的在前面摸來摸去這樣久，就是為了這汽水蓋！！？」

「大哥，你有所不知了，這些汽水蓋賣給回收店也值一毫，賣十個就一元，賣夠二十個就足夠買一個白饅頭。」少年朗然地說。

這位略顯清瘦的少年，名為「高飛」。他在街上已混了十七個年頭，他從養育自己成人的流浪漢口中得知，自己打從出生開始，就被人用襁褓包裹放到街邊的一個紙箱內。

可惜當時沒有被任何一戶家庭收養，反倒被那一個流浪漢撿回去，去跟他的同伙討論今個冬天要否吃個「嬰肉鍋」暖暖肚。

慶幸的是，高飛突然撒了一泡尿，嚇得流浪漢們打消了這念頭，畢竟食材渾身陣陣尿臭味，是很難可以放入口。

但不處理這個嬰兒，又不是。

於是，其中一人想出了點子：「你們聽過養兒防老麼？」

「喔，就是養育孩子，待他們長大成材後，再來養自己吧？」另一名流浪漢答。

「對！要不，我們也養養這個孩子吧，哈哈。」

「你...你瘋了嗎...我們連自己的溫飽也弄不好。」比較理性的流浪漢，說。

把嬰兒撿回來的流浪漢高仁，他抓了抓鬚子，說：「這嬰兒在這嚴寒的冬天裡，在一個小紙盒內也能撐到現在，算是他的福氣吧？或許，他注定跟我們一樣，是要當個流浪漢呢。」

就是這樣，他們把流浪的命運，一同給到這小嬰兒身上，並將其取名「高飛」，示意希望他日展翅高飛，能夠盡孝養。。

「撿完就滾一邊去吧。」那男人等候多時，一手推開瘦弱的高飛：「媽的...6死乞丐，為了個瓶蓋，阻我時間。」

被無情推到地上的高飛，咬一咬牙就衝向對方：「大哥！你推得我很痛耶！至少也賠我一塊膠布的錢吧！！」

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

2016立法會選舉總投票人數都係二百萬人，反送中遊行嘅人如果全部出黎投票嘅話，足以完全改寫立法會！

「媽的！你別靠近我！！」該男子十分抗拒被高飛觸碰到。

高飛的糾纏使後面同樣汗流浹背，等待購買汽水的市民都焦躁起來，他們一人一手合力將高飛拉開，讓他再次狼狽地摔到地上。

「死乞丐！快點滾啊！！這個城市都被你們弄到不得安寧了！」他們紛紛罵道。

高飛只好沒趣地轉身，默默於下一個街口轉角消失。但在進入那轉角前，他苦澀的嘴角，卻揚起了一絲的笑意。

待剛才那個男人買完汽水，準備拉開蓋子暢喝解熱時，卻發現自己無名指上的戒指不見了！

「啊...」他的表情從呆滯，再到驚愕：「是...是...那...小子...！」

另一邊廂，趁剛才糾纏間，神不知鬼不覺地偷取了對方戒指的高飛，亦早已遠走高飛。他一邊凝望精細的銀白小指環，一邊喃喃道：「這東西......好像很值錢吧？」高飛把它套到右手食指上，感覺有點鬆，畢竟他連指骨都纖瘦得像女生。

大城市的橋底下通常作為流浪漢聚區地，會擺放不少被人棄置的傢俱，例如破舊的沙發、褪色的組合櫃、開不了的電視，這些通常是該區的流浪漢在附近垃圾場檢回來。

雖然高飛沒有屋子，卻有這麼一個大「基地」。這裡的組成，主要是三名流浪漢主導，其中一個便是撿高飛回來的高仁。他人如其姓，足夠高，長年戴住一頂冷帽。

另一個，是提出把高飛養大成人，從而「養兒防老」的伍德。他嘴唇上留有白鬚，頭髮都早已灰白，算是眾人較年老的一個。

最後一個便是當初建議弄份「嬰肉鍋」送酒的世良。他口中總咬住一根不知哪來的煙，不然手上就是握住一瓶酒，頹氣沖天。

「長老！我回來了。」在這裡，高飛都稱他們為長老。

「喔，我的好孩子，今天又撿來什麼東西？」伍德戴上鏡片略濛的眼鏡，迎接回來的高飛：「天氣太熱，我和高仁不想走太遠。」

「一隻戒指？應該值點錢吧。」高飛拔出銀戒，交給長老伍德。

「讓我看看......」伍德握在手裡，仔細凝望：「是隻婚戒呢，應該能賣到數千元。」

「呵呵，真的嗎？那要多買數瓶酒了。」在橋下小河釣魚的世良，又好奇一問：「你在那裡拾回來的？」

「從別人的手指上。」高飛如實回答。

對於高飛來說，活在世上並沒有偷竊的概念，在他看來世上一切的東西是皆可拾取，只要他需要、只要他用到、只要他想得，只要他無聊。

「臭小子，偷竊技巧又進步了。」伍德這句話語的腔調聽起上來，既沒有責備也沒有稱讚。

高飛返回自己用紙皮搭建的小屋，打開不久前從漫畫店偷回來的當紅女星最新一冊寫真集。自小就沒機會接觸到女生的高飛，總是對女人這種生物很好奇，但三名長老總是說，女人是奸狡的生物，讓從小沒得到正確教育的高飛，對女人都避之則吉。

突然，外面一道高高的影子映入紙皮屋內，高飛一看便知是長老高仁，於是下意識地收起寫真集，裝作正在睡覺休息。

「喔？這小子剛回來就睡著了嗎？」高仁淺澀一笑，轉頭向其餘兩位長老：「喂，我們趁這小子睡死，到外面烤肉店吃點好料吧。」

一聽到「烤肉」兩字，馬上燃點起高飛的食慾，他睜開了眼睛，急問：「長老......！終於要吃...肉......了嗎！？」

「高飛，托你的福，我們今晚有肉吃了。」高仁微笑。

流浪漢的生活不外乎拾荒、休息，對於時間的概念，沒城市人那樣著緊，步伐都比正常人散漫，有閒情欣賞路邊的風景。

很快，他們四人在夜深時份到了鄰近一間通宵烤肉店，在裡面點了分別幾份牛肉套餐，放上爐上燒，吃得十分滋味。

「老子當初果然沒白養你......」肉的味道，美味得伍德長老快哭了。一直以來，都進食教會派發的麵包，或是餐廳裡的剩飯，像這般脂肉衡均的珍味，舌頭早已遺忘。

「幸好老子當初沒煮了你......」世良長老也感嘆道。

「我也沒撿錯你！」高仁長老拍拍高飛肩膀。

「各位長老你們誇張了，我感謝你們多年養育之恩才是。」高飛知道長老們當初可是捱餓，也要把自己餵飽，現在這些烤肉恩惠也算不上什麼。

「四位，可以先結帳嗎？」烤肉店老闆驀地前來，身後更站著兩名男侍應。

「正吃得高興！等下再結吧，別來破壞氣氛。」喝得半醉的世良，紅著臉頰說。

「只怕四位無能力結帳。」老闆笑瞇瞇地說。

「有...我們有啊。」高仁把戒指賣出的錢拿出，並大力放到桌上：「可別看不起我們流浪漢！」

老闆大感意外，沒想到流浪漢都能掏出數張紙幣出來。於是，命身後的侍應們點算一下，及作出賠禮。

「四位大爺！打擾了你們的興緻，不好意思！你們慢慢吧，我叫服務生多送你們四罐啤酒。」老闆向眾人賠個不是，就返回櫃檯。

「這才是店家該有的態度。」世良長老抱著手、點點頭。

一頓酒肉痛快，讓四位都撐住肚子步出店門外。

「吃得真撐，該回去休息了。」高仁長老說。

辛勞了一天的繁華鬧市，完全入黑了，那些營運到夜深的食市都打烊，只餘下凌晨時段的便利店。

「長老，你先回去吧。」高飛瞧向一間仍光火通亮的便利店。

「喔，小飛你自己小心點，可別被人抓到。」會意的長老們，作出提點就徐徐離開。

高飛越過車稀的馬路，伴隨冷風步入便利店內。進去之後第一件事，便是打量這裡的貨架與職員的位置，畢竟偷竊之事當然要在別人眼皮底下進行。

高飛橫顧四周、遊走幾圈後鎖定了，一包巧克力棒。用來作飯後甜點，對流浪漢來說可是十分珍貴。要知道他們平日不是吃乾巴巴的麵包，就是喝菜市場地上撿來的蔬菜所煮成的菜湯，甜點比較難嚐到。

在他將要動手之際，店外一陣風馳電掣，引擎轟耳的咆哮聲。緊接的是一位奔入便利店的少女，和後面一群衣著龐克的摩托幫。

「喂喂，別跑太快啊。」

「等下摔到白滑的膝蓋就不好了嘛。」

「哈哈，想要依賴裡面的小職員救你嗎？」

「報警......」那滿臉驚慌的女生，怕得花容失色。

「我...我...」收銀檯前的店員，猶豫地拿起電話。

「誰讓你英雄救美了？」摩托幫為首，留著個掃把髮型的混混一腳踢飛電話。

「呯──」電話飛到一邊去。

「嗚哇！！」店員蹲下來、掩護頭部：「各位...大...哥...我什麼也看不見......」

「喂，你想走去哪？」另一邊，有名摩托幫胖子捉住那女的了：「你看看你的臉蛋，多可愛，多想讓大哥哥們保護，讓我們好好保護妹妹你吧！嘿嘿。」

「你們這些哥哥不要太噁心了，一副淫蕩的樣子叫人家妹妹，還說什麼保護，任誰都知你們的意圖。」高飛破口而出。

「哦？真不起眼，原來店內還有個臭小子。」摩托幫混混們的目光，都投向了高飛。